 \input mestrucs.tex
\usepackage{fp,ifthen,spreadtab}
\usepackage[T1]{fontenc}
%\usepackage{fourier} % math & rm
%\usepackage{amsthm,amsfonts,amsmath,amssymb,textcomp}
%\definecolor{orange}{rgb}{0.99,0.69,0.07}
\usepackage{ifthen}
\setmarginsrb{1.3cm}{0cm}{1,8cm}{1cm}{1cm}{1cm}{0cm}{0cm}
%Avec la signification suivante : a est la marge de gauche, b est la marge haute, c la marge de droite et d la marge basse. Il ne reste plus que quelques paramètres à préciser. e est la hauteur de l'en-tête, f est la distance entre l'en-tête et le texte, g la hauteur du pied-de-page et h la hauteur totale entre le bas de la page et le bas du pied de page.


\pagestyle{fancy}
\renewcommand\headrulewidth{0pt}
\fancyhead[L]{}
\fancyhead[R]{}
%\fancyfoot[C]{Rubrique \LaTeX}
\fancyfoot[R]{
 \includegraphics[scale=0.05]{mathGM_logo.ps}
 }
 \fancyfoot[L]{
\text{www.mathGM.fr}
 }


 \renewcommand{\arraystretch}{1.5}






\begin{document} {\noindent {\textbf{1STMG} \hfill
\begin{minipage}{2cm}
\includegraphics[scale=0.2]{mathGM_logo.ps}
\end{minipage}
}
}\\
\hrule
\begin{center}
{\Large \bf MATHEMATIQUES}\\
{\large \bf E3C : fonctions polynômes du troisième degré (2)} \\
\end{center}
\hrule \vspace*{0,8cm}
On considère la fonction $f$ définie sur [0~ ;~60] par :
$$f(x)=-0,005(x-2)(x-40)(x-50)$$
\begin{enumerate}[\bf 1.]
  \item \begin{enumerate}[\bf a.]
          \item Quelle est la nature de la fonction $f$ ?
          \item Résoudre dans [0~ ;~60] l’équation $f(x)=0$.
          \item Dresser le tableau de signes de la fonction $f$ sur [0~ ;~60].\\
        \end{enumerate}
  \item Dans l’atmosphère, un ballon-sonde permet de mesurer la température de l’air (exprimée en degrés Celsius (°C)) en fonction de l'altitude (exprimée en km). D’après ses relevés, la température de l’air peut être modélisée par la fonction $f$ précédemment définie, et qui à toute altitude $x$ comprise entre 0 et 60 km, associe la température de l’air $f(x)$, exprimée en °C.
      \begin{enumerate}[\bf a.]
        \item Calculer la température en °C pour une altitude de 8 km.
        \item Déterminer toutes les altitudes du ballon-sonde pour lesquelles la température de l’atmosphère est positive ou nulle.
      \end{enumerate}
\end{enumerate}

\end{document}

